建制放生禮頓 插田北辰

2018年07月07日

建制放生禮頓 插田北辰

■蔣麗芸丈夫梁海明。

【本報訊】建制派近日不斷就沙中綫工程問題對港鐵口誅筆伐，但去到要用立法會用特權法調查，即時變臉反對。本身也是建制陣營的立法會鐵路事宜小組主席田北辰，昨於內務委員會提出用特權法跟進土瓜灣站和會展站問題，但反遭建制盟友批評他「一時一樣、朝秦暮楚」，最終的動議在建制派聯手反對下否決。田北辰對結果感失望及詫異，形容沒有特權法情況下，即使小組開會跟進也是「嘥氣」。

田北辰昨午在內會提出，授權交通事務委員會動用特權法繼續跟進，他直言從鐵路小組會議所見，建築商禮頓「開會都唔畀面」，強調「一定要有方法傳召佢嚟講嘢」。民主黨林卓廷形容田是棄暗投明，又指沙中綫造假和欺上瞞下問題極為嚴重，令市民信心盡失。人民力量陳志全則表示，希望建制派像田般「保留番少少良知」，支持動議。

建制派最初只有工程界的經民聯盧偉國一人發言，他以政府獨立調查委員會尚未訂定職權範圍做藉口，反對現時用特權法，公民黨郭榮鏗見建制派迴避發言，即質問建制派「冇睇法、唔敢出聲抑或覺得唔關你事？」
之後建制陣營被迫陸續表態反對。

港鐵非執董之一的經民聯石禮謙稱，賦權事務委員會用特權法，是超越了事務委員會的權力。身兼行會成員的新民黨葉劉淑儀批田「擺交通事務委員會上枱」，民建聯陳恒鑌則埋怨田北辰「一時一樣、朝秦暮楚」。

蔣麗芸夫與承建商有關係

最終田的動議在建制派反對下，以24票贊成、34票反對下遭否決。田會後稱沒有特權法下，小組即使再開會也是「嘥氣」，「佢（禮頓）又可以唔嚟，或者搵一個完全唔知發生乜事嘅人，答又可以唔答你，文件又可以唔交」，形容動是做實事，非玩政治。

另外，民建聯蔣麗芸被揭丈夫梁海明任獨立非執董的中國建築國際集團，與禮頓聯營參與會展站工程，但蔣沒申報。蔣承認有「親戚」在中建任獨立非執董，但不知與工程有關，又強調「我財政獨立、港鐵股票都冇，我坦蕩蕩呀！」但被追訪時只稱不回應。

■記者呂浩然、陳嘉裕

上一則
上一則
稱受打壓生意差遭入稟追薪 中科指控「地盤工人亡禮頓逼頂罪」

下一則
下一則
港機經理涉欺詐被控

禮頓缺席理由 「要專心寫報告」

港鐵：用廢料穩固土瓜灣站

禮頓地盤安全帶疑扣不穩

稱受打壓生意差 遭入稟追薪中科指控「地盤工人亡 禮頓逼頂罪」

沙中綫豆腐渣 監管制度全面崩潰立會促馬時亨 陳帆下台

建制想趕走曬田家啲人

係咪收到wtsapp通知就開火

另外，民建聯蔣麗芸被揭丈夫梁海明任獨立非執董的中國建築國際集團，與禮頓聯營參與會展站工程，但蔣沒申報。蔣承認有「親戚」在中建任獨立非執董，但不知與工程有關，又強調「我財政獨立、港鐵股票都冇，我坦蕩蕩呀！」但被追訪時只稱不回應。

都唔會好似長毛咁追住佢冇申報黎告架啦

佢自己on9
呀哥有版佢睇仲學人埋堆

係田北閪自己一個唔妥港鐵
如果唔係當年被人踢出局以家要報復
一早投埋反對票啦